\documentclass{llncs}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{german}

\textheight 230mm
\textwidth 150mm

\author{Johannes Waldmann}
\institute{HTWK Leipzig}
\title{Theorie zu Lunar Lockout} 
\begin{document}
\maketitle

\section{Spieldefinition, Einordnung}

Die schwerste Aufgabe des Original-Spieles ist
\begin{verbatim}
A . B . C
. . . . .
. . e . .
. . . . D
. E . . .
\end{verbatim}
ihre kürzeste Lösung hat 12 Züge:
\begin{verbatim}
[ ( "B" , W ) , ( "C" , W ) , ( "B" , S ) , ( "A" , O )
, ( "A" , S ) , ( "B" , O ) , ( "E" , N ) , ( "B" , W )
, ( "D" , W ) , ( "B" , N ) , ( "E" , O ) , ( "E" , N )
]
\end{verbatim}
Bei diesen Brettgrößen sieht man eigentlich noch gar nichts.


\section{Komplexität}

Definition. Für eine Konfiguration von Robotern $c$
bezeichnet $|c|$ das kleinste achsenparallele Rechteck,
das alle Roboter enthält.

Satz. Wenn $c_1 \to^* c_2$, dann $|c_1|\supseteq|c_2|$.

Folgerung. Um die Lösbarkeit zu entscheiden,
muß man nur Konfigurationen innerhalb des Startrechtexks betrachten.
Um eine solche aufzuschreiben, benötigt man nur polynomiell viel Platz.
Das Spiel ist also in PSPACE.
(Es  ist sogar PSPACE-vollständig, das erfordert aber etwas Bastelei.)



\section{Praktische Suche nach Lösungen}


Folgerung. Wenn $|c|$ einen Zielpunkt nicht enthält,
dann ist $c$ unlösbar.

Beispiel:
\begin{verbatim}
. . . . . . . D A
. . . . G . . . .
. . . . . . . . .
. . . . . . . . .
. . . . . . . . .
. . . . . . . . .
. a . . . . . . .
. . . . . . . . .
. . . . . . . . .
. . . . . E . . .
. . . . . B . . C
. . . . . . . . F
\end{verbatim}

Da gibt es aber noch ein schärferes Kriterium
(für Konfigurationen mit genau einem Ziel).

Definition. Für einen Punkt $p$
bezeichnen $p_{++},p_{+-},p_{-+}.p_{--}$
die vier Quadranten mit Ursprung in $p$.
Die Halbachsen (und der Ursprung) sollen mit zum Quadranten gehören,
die sind also nicht disjunkt.

Satz: Wenn einer der Quadranten des Zielpunktes einer Konfiguration $c$
leer ist (keinen Roboter enthält), dann ist $c$ unlösbar.

Beispiel: der obere linke Quadrant ist leer:
\begin{verbatim}
. . . . . . . D A
. . . . . . . . .
. . . . . . . . .
. . . . . . . . .
. . . . . . . . .
. . . . . . . . .
. . . a . . . . .
. . . . . . . . .
. . . . . . . . .
. E . . . . . . .
. B . . . . . . C
. . . . . . . . F
\end{verbatim}

Beachte, daß eine gelöster Konfiguration die Bedingung erfüllt:
auf dem Zielpunkt steht ein Roboter, 
der nach Definition zu allen Quadranten gehört.

Damit kann man schon recht schnelle Lösungsprogramme bauen,
die auch hunderte von Zügen vorausschauen können.
Mit Hilfe dieser wurden die folgenden Konfigurationen gefunden.

\section{Langsame Lösungen}

Definition: zwei lösbare Konfigurationen $c,d$ heißen äquivalent,
wenn ihre Lösungsmengen übereinstimmen.

Kommentar. Lösung bedeutet Zugfolge (wer fährt in welche Richtung).
Da steht nicht dran, wie weit gefahren wird.
Deswegen können verschiedene Konfigurationen durchaus äquivalent sein.

Frage: für eine vorgegebene Zahl $r$ von Robotern:
gibt es endlich oder unendlich viele Äquivalenzklassen?

Antwort: für $r\ge 6$: unendlich.

Es genügt dazu eine Folge von Konfigurationen anzugeben,
die alle verschieden lange kürzeste Lösungen haben.
Das folgende muß man sich beliebig breit vorstellen:
\begin{verbatim}
. . . . . . . . . . . . . . . . . . D .
E . . . . . . . . . . . . . . . . . . .
. . . . . . . a . . . . . A B . . . . C
. F . . . . . . . . . . . . . . . . . .
\end{verbatim}
Zur Lösung fährt $B$ nach Osten, Norden, Süden, Osten:
\begin{verbatim}
. . . . . . . . . . . . . . . . . . D .
E . . . . . . . . . . . . . . . . . . .
. . . . . . . a . . . . B A . . . . . C
. F . . . . . . . . . . . . . . . . . .
\end{verbatim}
dann $A$ nach Osten, Norden, Süden, Osten:
\begin{verbatim}
. . . . . . . . . . . . . . . . . . D .
E . . . . . . . . . . . . . . . . . . .
. . . . . . . a . . . A B . . . . . . C
. F . . . . . . . . . . . . . . . . . .
\end{verbatim}
und so weiter.

\section{Breite langsame Lösungen}

In o.g. Konfigurationen ist anfangs
das Ziel beliebig weit entfernt von den Robotern,
aber nur in einer Koordinate. (Die Konfigurationen sind schmal.)

Frage: für $r$ Roboter: gibt es eine Folge von lösbaren Konfigurationen,
bei denen die Entfernung des Ziels von den Robotern
in beiden Koordinaten unbeschränkt wächst?

Antwort: ab 7 Robotern ja, linear ist möglich.

Es genügt, die folgende Konstruktion zu benutzen:
\begin{verbatim}
C . . . . . . . . . . . . D E  =>
G . . . . . . . . . . . . . .     C . . . . . . . . . . D F
. . . . . . . . . . . . . . .     B . . . . . . . . . . . .
. . . . . . . . . . . . . . .     . . . . . . . . . . . . .
. . . . . . . . . . . . . . .     . . . . . . . . . . . . .
. . . . . . . . . . . . . . .     . . . . . . . . . . . . .
. . . . . . . . . . . . . . .     . . . . . . . . . . . . .
. . . . . . a . . . . . . . .     . . . . . a . . . . . . .
. . . . . . . . . . . . . . .     . . . . . . . . . . . . .
. . . . . . . . . . . . . . .     . . . . . . . . . . . . .
. . . . . . . . . . . . . . .     . . . . . . . . . . . . .
. . . . . . . . . . . . . . .     . . . . . . . . . . . . .
. . . . . . . . . . . . . . .     . . . . . . . . . . . . .
. . . . . . . . . . . . . . .     . E . . . . . . . . . G .
. A . . . . . . . . . . . F .     . A . . . . . . . . . . .
. B . . . . . . . . . . . . .

[ ( "A" , O ) , ( "F" , N ) , ( "D" , W ) , ( "E" , W )
, ( "D" , S ) , ( "C" , O ) , ( "G" , O ) , ( "G" , S )
, ( "A" , W ) , ( "D" , N ) , ( "B" , N ) , ( "E" , S )
, ( "D" , O ) , ( "C" , S )
]
\end{verbatim}

d. h. nach 14 Zügen ist alles um eine Position Richtung Zentrum gewandert
(und einige der Roboter wurden vertauscht).
Es ist klar, daß man auf diese Weise
von einer beliebig großen Konfiguration 
zu einer beliebig kleinen kommt.


\end{document}
